<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Blood AR</string>
    <string name="welcome">Welkom!</string>
    <string name="ar">AR</string>
    <string name="new_AR_object">Nieuw Object</string>
    <string name="place_AR_object">Plaats Object</string>
    <string name="feedback_button_description">Feedback knop</string>
    <string name="we_appreciate_your_feedback">Wij waarderen jouw feedback!</string>
    <string name="feedback_input">Feedback</string>
    <string name="send">Verzend</string>
    <string name="syndromes">Ziektebeelden</string>
    <string name="atrial_fibrillation">Atriumfibrilleren</string>
    <string name="atrial_fibrillation_image">Afbeelding die een normaal ritme en een fibrillatie ritme toont.</string>
    <string name="atrial_fibrillation_description">Boezemfibrilleren (A-fib) is een onregelmatig en vaak zeer snel hartritme (aritmie) dat kan leiden tot bloedstolsels in het hart. A-fib verhoogt het risico op een beroerte, hartfalen en andere hartgerelateerde complicaties.
        \n\nTijdens atriale fibrillatie kloppen de boezems chaotisch en onregelmatig - niet synchroon met de ventrikels van het hart. Voor veel mensen heeft A-fib geen symptomen. A-fib kan echter hartkloppingen, kortademigheid of zwakte veroorzaken.
        \n\nVlagen van boezemfibrilleren kunnen komen en gaan, of ze kunnen aanhoudend zijn. Hoewel A-fib zelf meestal niet levensbedreigend is, is het een ernstige medische aandoening die de juiste behandeling vereist om een beroerte te voorkomen.
        \n\nBehandeling voor boezemfibrilleren kan bestaan uit medicijnen, therapie om het hartritme te resetten en katheterprocedures om defecte hartsignalen te blokkeren.
        \n\nEen persoon met atriale fibrillatie kan ook een gerelateerd hartritmeprobleem hebben dat atriale flutter wordt genoemd. Hoewel boezemflutter een andere aritmie is, lijkt de behandeling veel op boezemfibrilleren.</string>
    <string name="atherosclerosis">Atherosclerose</string>
    <string name="atherosclerosis_image">Afbeelding die atherosclerose weergeeft</string>
    <string name="atherosclerosis_description">Atherosclerose is mogelijk een serieuze conditie waarbij slagaders verstopt raken met vetplaatjes, ookwel plaques of atheroma genoemd.
        \n\nDeze plaques  zorgen ervoor dat de slagaderen harder en smaller worden, dit maakt de bloedstroom en zuurstof toevoer naar vitale organen lastiger. Ook vegroot dit de kans op het ontstaan van bloestolsels die de bloedstroom naar het hart of het brein kunnen blokkeren.
        \n\nAtherosclerose heeft vaak in het begin geen symptomen en veel mensen weten misschien niet dat ze het hebben. Het kan echter uiteindelijk levensbedreigende problemen veroorzaken zoals een hartaanval of een beroerte, als het erger wordt.</string>
    <string name="aneurysm">Aneurysma</string>
    <string name="aneurysm_description">"Een aneurysma is een abnormale uitstulping of ballonvorming in de wand van een bloedvat. Een aneurysma kan barsten wat interne bloeding en vaak dood tot gevolg kan hebben. Aneurysma's veroorzaken vaak geen symptomen dus mensen weten misschien niet of ze een aneurysma hebben, ook als deze groot is. "</string>
    <string name="stroke">Beroerte</string>
    <string name="stroke_description">Een beroerte ontstaat wanneer een bloedvat in de hersenen scheurt en bloedt of wanneer er een blokkade is in de bloed toevoer naar de hersenen. De scheur voorkomt dat er bloed en zuurstof bij hersenweefsels komt.
        \n\nZonder zuurstof raken breincellen en weefsels beschadigd en kunnen deze binnen minuten sterven.
        \n\nEr zijn drie primaire soorten beroertes:\n\nEen Tijdelijke Ischemische Aanval (TIA) omvat een bloedstolsel dat vaak venzelf omkeert.
        \n\nEen ischemische beroerte is een verstopping die vaak veroorzaakt wordt door een stolsel of plaque in de slagader. De symptomen en complicaties van een ischemische beroerte kunnen langer aanhouden dan die van een TIA, deze kunnen ook permanent zijn.
        \n\nEen hemorragische beroerte wordt veroorzaakt door een gescheurd of lekkend bloedvat dat bloed de hersenen in lekt.</string>
    <string name="heart_attack">Hartaanval</string>
    <string name="heart_attack_description">"Een hartaanval vind plaats wanneer de bloedstoevoer naar het hart ernstig of volledig verhinderd is. De blokkade ontstaat vaak door een opbouw van ver, cholesterol en andere stoffen in de hartslagaders. De vettige, cholesterolhoudende afzettingen worden plaques genoemd. De opbouw van plaques in aderen wordt artherosclerose genoemd.
        \n\nSoms kan een plaque scheuren en een stolsel vormen dat de bloedsomloop blokkeert. Een verhindering in de bloedsomloop kan een deel van de hartspier beschadigen of vernietigen.
        \n\nEen hartaanval wordt ook wel een hartinfarct genoemd. "</string>
</resources>